\setRL
\clearpage
\def \MemMethod {\Mempath /MembraneMethod}

\section{
چکیده
}
در این بخش روش  دینامیکِ مِش  معرفی شده‌است. در مقدمه، انگیزه‌ی طراحی این روش را بیان شده‌است. سپس بحث کوتاهی در مورد مکانیک آماری سطوح مثلث بندی شده و نحوه‌ی اندازه‌گیری مشاهده پذیر‌ها در بخش 
\ref{sec:statMech}
بیان شده‌است. پس از یادآوری الگوریتم مثلث بندی دینامیک در بخش
\ref{sec:dynamicTriangulation}
 روش تکمیلی، دینامیک مش در بخش
 \ref{sec:meshDynamics}
و معادلات حرکت معرفی شده‌است. سپس در بخش
 \ref{sec:DAR}
به توزیع دینامیک مساحت پرداخته‌ایم که حاصل استفاده از روش دینامیک مش است. ‌تعریف مش‌های استفاده شده در این روش در بخش
\ref{sec:meshRecipe}
ارائه شده و روش‌پیاده سازی پتانسیل‌های مورد نیاز برای انجام شبیه‌سازی دینامیک مولکولی با جزئیات در بخش‌های
\ref{sec:areaVolumeD}
و
\ref{sec:curvatureD}
توضیح داده شده‌است. پس از تعریف پتانسیل‌های فیزیکی، در بخش
\ref{sec:auxPotentials}
پتانسیل‌های تکمیلی مورد نیاز دینامیک مش معرفی شده‌است. در نهایت نرم‌افزار‌ها و ابزارهای استفاده شده برای انجام شبیه‌سازی‌های مورد نیاز این مطالعه (بخش‌های
\ref{sec:OpenMM}
و
\ref{sec:VCM})
و شیوه‌ی آماده‌سازی شبیه‌سازی‌ها در بخش
\ref{sec:dataAcu}
توضیح داده شده‌است.

\section{
مقدمه
}
\input{\MemMethod/intro}


\section{\label{sec:statMech}
مکانیک آماری سطوح مثلث بندی شده
}
\input{\MemMethod/statisticalMechanics}

\section{\label{sec:dynamicTriangulation}
الگوریتم مثلث‌بندی دینامیک
}
\input{\MemMethod/dynamicTriangulation}

\section{\label{sec:meshDynamics}
دینامیک مِش، روشی منطبق با دینامیک مولکولی
}
\input{\MemMethod/meshDynamcis}



\section{\label{sec:DAR}
روش توزیع دینامیکِ مساحت در شبکه‌ی مثلثی
}
\input{\MemMethod/DAR}

\section{\label{sec:meshRecipe}
تهیه‌ی مِش
}
\input{\MemMethod/meshRecipe}

\section{\label{sec:areaVolumeD}
پتانسیل کنترل مساحت و حجم
}
\input{\MemMethod/areaVolume}

\section{\label{sec:curvatureD}
پتانسیل انحنای متوسط
}
\input{\MemMethod/curvature}


\section{
پتانسیل‌های تکمیلی
\label{sec:auxPotentials}
}
\input{\MemMethod/auxPotentials}



\section{\label{sec:OpenMM}
موتور محاسباتی
OpenMM
}
\input{\MemMethod/OpenMM}

\section{\label{sec:dataAcu}
آماده سازی شبیه‌سازی
}
\input{\MemMethod/simSetup}

\section{\label{sec:VCM}
نرم افزار مدل مجازی سلول
}
\input{\MemMethod/VCM}



